%% \CheckSum{1417}
%% \CharacterTable
%%  {Upper-case    \A\B\C\D\E\F\G\H\I\J\K\L\M\N\O\P\Q\R\S\T\U\V\W\X\Y\Z
%%   Lower-case    \a\b\c\d\e\f\g\h\i\j\k\l\m\n\o\p\q\r\s\t\u\v\w\x\y\z
%%   Digits        \0\1\2\3\4\5\6\7\8\9
%%   Exclamation   \!     Double quote  \"     Hash (number) \#
%%   Dollar        \$     Percent       \%     Ampersand     \&
%%   Acute accent  \'     Left paren    \(     Right paren   \)
%%   Asterisk      \*     Plus          \+     Comma         \,
%%   Minus         \-     Point         \.     Solidus       \/
%%   Colon         \:     Semicolon     \;     Less than     \<
%%   Equals        \=     Greater than  \>     Question mark \?
%%   Commercial at \@     Left bracket  \[     Backslash     \\
%%   Right bracket \]     Circumflex    \^     Underscore    \_
%%   Grave accent  \`     Left brace    \{     Vertical bar  \|
%%   Right brace   \}     Tilde         \~}
%%

\documentclass[english,msc,numbers]{coppe}
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pdfpages}
%\usepackage{lstlisting}
\usepackage{makecell}
\usepackage{tabu}
\usepackage{url}
\usepackage{bm}
\usepackage[titletoc]{appendix}
\usepackage[linesnumbered,ruled]{algorithm2e}
\graphicspath{{images/}{J:/BACKUPJ/PythonProjects/PetroAcousticEmission/Results/}}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{calc}
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\unchapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Large}

\makelosymbols
\makeloabbreviations
\def\@algocf@capt@ruled{under}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}

\newcommand {\comment}[1]{{\marginpar{**}\scriptsize{\smallskip\ #1 \ \smallskip}}}

\newcommand{\mb}[1]{\mathbf{#1}}

\begin{document}
  \selectlanguage{english}
  \title{IDENTIFICAÇÃO DE ESTÁGIO DE PROPAGAÇÃO DE DEFEITOS EM DUTOS RÍGIDOS POR MEIO DE EMISSÃO ACÚSTICA EM FORMATO DE STREAMING E REDES NEURAIS}
  \foreigntitle{IDENTIFICATION OF DEFECT PROPAGATION IN RIGID DUCTS BY MEANS OF ACOUSTIC EMISSION IN STREAMING FORMAT AND NEURAL NETWORKS }
  \author{Luiz}{Rennó Costa}
  \advisor{Prof.}{Luiz Pereira}{Calôba}{D.Ing.}
  \advisor{Prof.}{Carlos Fernando Carlim}{Pinto}{D.Sc}
  %\advisor{Prof.}{Francesco}{Noseda}{D.Sc.}

  \examiner{Prof.}{Luiz Pereira Calôba}{D.Ing.}
  \examiner{Prof.}{Carlos Fernando Carlim Pinto}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Francesco Noseda}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Sérgio Damasceno Soares}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Nome do Quinto Examinador Sobrenome}{D.Sc.}
  \department{PEE}
  \date{02}{2018}

  \keyword{Neural Networks}
  \keyword{Acoustic Emission}
  \keyword{Industry 4.0}

  \maketitle

  \frontmatter	

  \dedication{Lakad Matataaag! Normalin, Normalin.}

  \chapter*{Agradecimentos}

  Gostaria de agradecer a todos.

  \begin{abstract}
  Testes destrutivos e não destrutivos são a base
  para entender as propriedades físicas dos materiais.
  Por exemplo, defeitos em um tubo sob pressão
  podem se propagar até produzir uma falha;
  portanto, uma correta identificação e análise de defeitos
  é da extrema importância prática.
  Uma ampla classe de testes não destrutivos explora o fato
  que materiais sob pressão emitem ondas acústicas. Estas ondas geram 
  dados que são analisados por um especialista para a avaliação do material.
  Este artigo propõe o uso de redes neurais \textit{feedforward} para automatizar
  o processo de análise de dados. Para alcançar este objetivo, as emissões acústicas
  são divididas em três classes de acordo com seu ``padrão'':
  Sem Propagação (NP), Propagação Estável (SP) e Propagação Instável (UP).
  A capacidade de classificar corretamente as emissões acústicas
  geradas por um defeito permite classificar por qual o nível de risco
  o sistema está passando. Foi possível alcançar uma taxa de classificação de mais de 85\%
  para dois conjuntos distintos de dados, mostrando que tais métodos têm potencial para aplicações práticas.
  \end{abstract}

  \begin{foreignabstract}

    Destructive and non-destructive tests are basic
    for understanding physical properties of materials. 
    For instance, defects in a pipe under pressure
    can propagate until failure; 
    therefore, a proper identification and analysis of defects 
    is of the greatest practical importance. 
    A wide class of non-destructive tests exploits the fact 
    that materials under pressure emit acoustic waves, and
    data from acoustic emissions are analysed by a specialist.
    This paper proposes the use of feedforward neural networks to automate 
    the process of data analysis. To achieve this goal, acoustic emissions 
    are divided into three classes according to their ``pattern'': 
    no propagation (NP),  stable propagation (SP) and unstable propagation (UP). 
    The ability of correctly classifying the acoustic emissions 
    generated by a defect permits to classify which level of risk 
    the system is undergoing. A classification rate higher than 85\%
    was achieved using two distinct datasets, showing that such methods have a 
    potential for practical applications.

  \end{foreignabstract}

  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables
  \printlosymbols
  \printloabbreviations

  \mainmatter
  
  \include{introduction}

  \include{methods}

  \include{results}
 
  \backmatter
	\bibliographystyle{coppe-unsrt}
  \bibliography{masterThesis}

\newpage
\begin{appendices}

  \begin{minipage}[c]{\linewidth}
  \vspace{-1in}
  \titleformat{\chapter}{\huge\normalfont\bfseries}{Appendix~\thechapter}{1em}{\Large}
  \includepdf[pages=1,scale=1,pagecommand={\chapter{Software Documentation}\label{app:software_documentation}},linktodoc=true]{J:/BACKUPJ/ProjetoPetrobras/Code/docs/build/latex/PetroAcousticEmission}
\end{minipage}
  \includepdf[pages=2-,scale=1,pagecommand={},linktodoc=true]{J:/BACKUPJ/ProjetoPetrobras/Code/docs/build/latex/PetroAcousticEmission}

  \include{tte}
\end{appendices}
 
\end{document}

%% 
%%
%% End of file `example.tex'.
